「佛系養蛙」遊戲內地爆紅 評論：怡然自樂中 透露的卻是孤獨

最近，一款名為《旅かえる》（內地譯作「旅行青蛙」）的小遊戲風靡內地，還在內地Apple store創下下載量第一名。遊戲的主角是一隻熱愛旅行的小青蛙，說走就走，旅行時間地點很隨意，也可能很久才回家。
有評論認為，遊戲火爆的背後，投射的卻是孤獨。

據知，「旅行青蛙」遊戲只有庭院和房子兩個場景，主角是一隻青蛙，一隻熱愛旅行的青蛙，給青蛙準備好口糧，他便外出旅行。不過，小青蛙的旅行時間、地點並不固定，說走就走，也可能很久才回家。

玩家除了收割三葉草、為青蛙準備便當外，幾乎不需要花費任何時間和金錢，與青蛙唯一的交流也只來自牠出門旅行寄回來的照片。

然而，就是這樣一款堪稱「佛系」的遊戲，在21日登上內地Apple Store免費遊戲榜第一名。

內地近來十分流行「佛系」概念，大意指「有也行，沒有也行，不爭不搶，不求輸贏」。由此引發出多領域的「佛系」狀態，比如，「佛系戀愛」、「佛系考研」、「佛系遊戲」……總之，「佛系青年」看起來對一切都不在乎，不以物喜不以己悲，一切隨緣。

HK01, 咪撚CLICK

收到

裝緊

以為係粗口
佛系=屌閪

莫奈何兮莫內何

你老母兮⋯

好掛住佢 仲未番黎

偏要click

返多啲屋企同老母食飯 唔好要佢咁等

有咁既game

第一句咪講咗日本game嚟囉, 一開 App Store 就有

有無佛系性愛？🤔

佛系潮語日本興起先
不過個政府咁，都難怪有咁多人個人生態度係打機都wfc

我果隻都係

我個隻毒撚坐喺床睇書唔撚出去

要唔要開新post討論 騎劫人地唔係幾好

吓，乜唔係叫做放置game架咩？
幾時變咗叫佛系？

我係話，咁既game都有
原來 android 都有

歡喜佛幫到你

我都有玩 有冇人開post交流下

隨緣啦，有女咪屌
想射咪射囉

岩岩down左黎玩
一句日文都唔識睇

有冇人想課金買d靚裝比佢

+1
啱啱做完教學，佢出咗去旅行，我唔知有咩可以做

我大陸識個d都有玩

就係咩都唔駛做

我佛你

本黎想玩，見到支那咁hit就即刻唔想玩

好過癮

我個隻試過去左差唔多一日半旅行先翻屋企，之後再去多半日翻黎

你哋啲青蛙好快會死

佛你老母系咩

樓上好多支那狗

on9 game

可唔可以整死佢

夠膽以後都唔好番黎

咁玩咩

雖然把口咁講 其實個心掛住

係

有啲係毒撚蛙
買哂裝備俾佢都唔出去

我個隻成日出去，一去就去一日
好擔心好掛住佢，終於明老豆老母咩心態

求app名

香港好興溫水煮蛙

大陸狗 賣國賊 玩日本仔game

支那01屌你老母

佢番左黎 之後係咪等佢再出去？

原來同公司有隻類似叫貓咪收集，睇落好玩好多

第一次出門

舊地重遊

老衲養蛙

狗養蛙

睇完想download...

唔識日文可以睇呢個 guide：

可以出隻佛系毒撚

唔識睇英文

支那01

做乜鳩

又幾有趣
休閒玩

你快回來～

過左幾個鐘 隻娃仲未番黎

我隻死毒撚蛙唔肯出去旅行
準備好晒野食都唔郁

同公司嘅撚貓game 差唔多

屌你係咪去左取西經

大陸 game 定日本 game ?

日本

咁可以 download 玩.

我嗰隻第一次出去都係去呢度
係咪全部都一樣架？

第一次應該一樣，我都係

食早餐食左3個鍾

我見啲人有好幾隻蛙 我得一隻

超放置形遊戲 隻毒撚蛙又幾趣緻

戇鳩得過你

要砌裝備

我媽話我隻蛙咁無良心 出去咁耐 仲要幫佢準備便當 叫我唔好養

砌完係咪禁個句日文就等佢出去
隻毒撚蛙係屋企刨野都唔出去

同Neko Atsume有咩分別

等咗好耐佢都仲未返嚟

點樣可以有幾隻 我想佢地可以一齊去旅行

都200mb

十世都唔出去

發生咩事

我幫佢改左名做毒撚 點知佢真係唔出門口

買左野俾佢都唔出去旅行嘅一? 仲9係到睇書

又要恰眼訓又要睇 買左一堆野比你又唔出去

lm

邊度嚟

淨係玩過Neko Atsume
啲貓好可愛

Btw 兩隻game 性質都幾唔同喎ching

+1

去水渠

我果只仲咁鬼精神

收左張相仲未返黎 直接去2次?

玩完真係終於明白平時自己早出晚歸而老豆老母係屋企等自己既感覺
一開game見到間屋冇人 隻青蛙又未返黎 真係有少少覺得寂寞

眼訓就咪撚柒睇啦

死出去行下啦，死廢青

旅行完喺度唔知寫乜

寫信畀旅行識嘅新朋友

等好耐

0互動
好似自己同屋企人咁
淨係返去食同訓

係咪我禁錯咩制 佢淨係坐係度睇書

日本出既?隻game ?
個青蛙似毒拎多.....

去咗大半日都未返

d草係咪會自己生返？

我隻野唔出去既

一樣 係屋企做毒撚

metoo

都幫你執好哂背囊嫁喇 又唔肯出去行下

定係睇緊書有邊到好去

我隻野未返過屋企 只寄相返黎 咩事

內射你老母臭閪地

[quote]我隻野未返過屋企 只寄相返黎 咩事[/quote妳要放d食物係張檯，咪先隻野會離家出走 有時會去兩三個地點先翻屋企

點放嘢食係張枱

青蛙也毒撚

同問

つくえ=台

但係放咗之後係張枱都見唔到有嘢嘅

唔會show出黎但係game入邊隻蛙會知道

我隻毒撚蛙終於肯出門口

佢唔出去旅行呀

中國人玩甚麼小日本手遊？封殺！

5張券抽一次
。
。
。

白玉

係屋企又屌
出左門又屌人幾時先肯死返黎

強國出咗翻版，又柒又要錢

我想問除左自己摘草之外 係咪每日登入都有草送？

中國咩都多人做，咁你咪乜都唔洗做?

犬養蛙?

屋外面會有朋友嚟 餵佢哋食特產都會比隨機比草你

食緊野

蛙出去玩個陣又諗 做咩咁耐都唔返
但佢毒喺屋企又諗佢做咩咁毒咁懶唔出去

我個隻掛住係床到睇playboy唔撚出街

有人見到蛙

十足十老母心態

有冇人係apps台開post
同埋記得用埋稱號

話放哂野都唔出去果d係咪未禁粒掣

邊粒?

禁咗都未必走架 我上次等咗佢二日先出走

有咩制

坐左幾耐

「旅行青蛙.」

かたづける既話我㩒左都冇用

屌 根本佢個生態就影射毒撚

下面有句日文果粒
禁完變灰色先叫放左

Av都識睇

神邏輯

有冇人知金平糖作用係咩

等

かたづける係清空 唔洗㩒
係㩒藍色背包下面個掣

有冇人覺得自己做緊既野變咗好似老豆老母咁
成日開黎睇佢返黎未 睇佢做緊咩

所以有人話呢個game係比人感受下父母唧心情同行為
亦多啲搵屋企人

睇完呢個post搞到想dl黎玩 之前未聽過呢個app

篇文貼埋俾你第一句就係求你老母咩, 伸手伸到盲咗?

有冇人點樣吸引新朋友仔？
次次都係蝸牛

點解佢返咗嚟冇相比我

佛你老母系

撳左成幾個鐘都未出去

玩耐啲 之後會有蜜蜂

佢公司仲有隻貓game都好出名

睇書睇咁耐

幾時帶埋媽媽去天橋立

「旅かえる」 或者 「tabikaeru」

かえる 可以解作「歸來」、又解作「青蛙」

請佢食手信
嘔番兩張券畀我

衰仔終於肯落床

啲草3個鐘就會生滿一次 (好似係
所以有人教瞓覺前較快3個鐘拎多草先
再set返auto時間
不過入返app佢就會叫要等返個時間先再有update

同朋友去旅行係唔係好開心呢?

咁嘅遊戲都要chok貨幣
買啲野食比青蛙仔去下旅行啫，放鬆啲啦陰公

有冇巴打知呢度係乜野嚟

坑渠

啊仔我等得你好苦 幾時翻黎飲湯

係喎
小心啲呀青蛙仔

地下水管之類既地方

好似好危險咁

佢大約隔幾耐先出去一次，定係唔定架

想買啲好啲嘅裝備比蛙仔
琴日買咗塊布 好肉赤

就係唔定 先過癮

我都想買個碗仔比佢當船， 有排儲錢

點解你地咁多錢 我得返38條草 唔夠買野俾呀仔 呀媽廢 係呀媽無用

呢個po變左連登養蛙老母集中地
睇完書捨得去旅行未啊

白色呢舊咩黎

鞋?

衰仔始終出咗去

岩岩開左

有無中文

似係鞋(爭)

去左一次旅行之後買一個中級水樽比佢，
點知佢又唔出去
掛著食

平時冇留意開 今晚研究下隻蛙仔先

衰仔影埋啲玩命相

係咪鞋黎

心掛掛 唔知隻衰野今次去咗邊呢

我想問背包度按左變暗色冇按正常色 代表咩

咁兒童不宜㗎咩

我個毒撚仔終於有朋友

去完第一次旅行之後，見佢係到寫野，等左陣再開黎睇，已經又去左旅行

識到新朋友